 프로그래머스에서 실력 체크를 해봤다. 1단계부터 실패했다. 40분 안에 해결하지 못했다. 교육 받은 게 무색할 정도로 감이 떨어졌다. 시간이 끝난 후에 다 해결하긴 했다. 프로그래머스에 코드 작성 환경이 이클립스와 많이 달랐던 영향도 있었다. 끝나고 나서는 이클립스에서 작성했다. 아주 엉망이었던 것 같다.
 해보니 나름 재미는 있었다. 또 하다보니 감이 살아나는 느낌도 들었다. 프로그래밍도 마치 글쓰기와 비슷한 것 같다. 글쓰기를 잘하는 3요소는 많이 읽고, 많이 쓰고, 많이 생각하는 것 이라고 한다. 매일 코드를 작성하다 보면 좋은 개발자가 되있을 지도 모른다.
